﻿ Thành_lập Trường_Đại học Phan_Châu_Trinh
Được phép chính_thức của Chính_phủ , một trường đại_học mới vừa ra_đời : Trường ĐH Phan_Châu_Trinh , tại Hội_An , Quảng_Nam .
Trong số những người sáng lập_trường , có các nhà_khoa_học khoa_học và nhà_văn_hóa quen_biết : Hoàng_Tụy , Phan_Đình_Diệu , Phạm_Duy_Hiển , Nguyễn_Văn_Hạnh , Nguyên_Ngọc , Lê_Văn_Cường ( Giám_đốc nghiên_cứu thuộc CNRS Paris ) , Ngô_Như_Bình ( ĐH Harvard , Hoa_Kỳ ) ... , cùng nhiều nhà_khoa_học và văn_hóa khác ở trong và ngoài nước .
Đây sẽ là một trường đại_học tư_thục đa ngành , chú_trọng cả các khoa_học_tự_nhiên và các khoa_học_xã_hội và nhân_văn , theo mô_hình đại_học ở các nước tiên_tiến , một kiểu trường đại_học " hoa_tiêu " , góp_phần vào việc tạo chuyển_biến cần_thiết trong nền đại_học của chúng_ta .
Công_việc chuẩn_bị đội_ngũ giảng_viên có chất_lượng cao , chuẩn_bị cơ_sở vật_chất đang được gấp_rút hoàn_tất , để có_thể bắt_đầu chính_thức đi vào hoạt_động tháng 9/2006 .
Theo Thanh_Niên
